**2222. – Crepis montana** Tausch. (HIERACIUM MONTANUM Jacq.). – Plante vivace à tige de 2-5 dm, dressée, //simple et monocéphale, pubescente, fortement épaissie sous le capitule, //large de 3 à 4 cm ; //feuilles //glabres ou glabrescentes, //dentées, oblongues ou elliptiques, les caulinaires embrassantes, à oreillettes arrondies ; involucre fortement hispide, //à folioles lancéolées, peu imbriquées ; akènes longs de 7 1/2 à 8 mm, plus courts que //l'aigrette d'un blanc roussâtre ; //fleurs jaunes.
Prairies des hautes montagnes : Jura, Haute-Savoie, Isère, Drôme, Hautes-Alpes, Basses-Alpes, Alpes-Maritimes. – Suisse, Piémont, Tyrol, Salzbourg, Autriche, Carinthie, Styrie, Transylvanie. = Juillet-août.